市民不滿政府比率按年急升

市民不滿政府比率按年急升

政務司司長張建宗今年年初一到大埔林村許願。

【中大民調】

【本報訊】政府施政早前連番失誤，特區政府民望也下跌。中大香港亞太研究所最新調查顯示，27.6%受訪者滿意特區政府表現，表示不滿意有35.5%，與去年同期調查結果相比，滿意政府表現比率較一年前32.4%為低，不滿意比率則較一年前28.2%高，反映市民對政府的不滿意程度有上升趨勢。

張建宗民望最高

有關調查本月15日至21日以電話形式訪問709位市民。調查雖然同時顯示，市民對特區政府的信任度較上月有輕微上升，28.6%受訪者表示信任特區政府，稍多於稱不信任的26.7%，不過若將數字與去年同期比較，表示信任特區政府的百分比從34.2%急跌至28.6%；換言之，無論是滿意度抑或信任度均差過去年同期。

調查同時顯示特首林鄭月娥及三位司長評分，其中林鄭評分由上月50.9分微升至51.7分；三位司長評分亦輕微上升，其中財政司司長陳茂波升幅較其餘兩位司長高，評分較上月增0.6分，但當中仍以政務司司長張建宗民望最高，有48.4分，但整體上三名司長的評分仍然不及格，且與去年同期比較，連同林鄭在內全線錄得下跌，林鄭評分與去年同期55.6分相差3.9分，張建宗也較去年同期53.3分跌4.9分；陳茂波今次獲評41.3分，較去年同期49.6分下跌8.3分。

■記者許偉賢

上一則
上一則
湯家驊：DQ議員是一國兩制特色